@inproceedings{Amine-Menacer-Fohr-Jouvet-Abidi-Langlois-Smaili:TALN:2020,
    author = {Amine Menacer, Mohamed and Fohr, Dominique and Jouvet, Denis and Abidi, Karima and Langlois, David and Sma{\"\i}li, Kamel},
    title = "Projet AMIS : r\'esum\'e et traduction automatique de vid\'eos",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "53-56",
    note = "AMIS project : automatic summarization and translation of videos",
    abstract = { et traduction automatique de vid\'eos Mohamed Amine Menacer Dominique Fohr Denis Jouvet Karima Abidi David Langlois Kamel Sma{\"\i}li Universit\'e de Lorraine, CNRS, LORIA, F-54000 Nancy, France prenom.nom@loria.fr  R \'ESUM\'E  La d\'emonstration de r\'esum\'e et de traduction automatique de vid\'eos r\'esulte de nos travaux dans le projet AMIS. L'objectif du projet \'etait d'aider un voyageur \`a comprendre les nouvelles dans un pays \'etranger. Pour cela, le projet propose de r\'esumer et traduire automatiquement une vid\'eo en langue \'etrang\`ere (ici, l'arabe). Un autre objectif du projet \'etait aussi de comparer les opinions et sentiments exprim\'es dans plusieurs vid\'eos comparables. La d\'emonstration porte sur l'aspect r\'esum\'e, transcription et traduction. Les exemples montr\'es permettront de comprendre et mesurer qualitativement les r\'esultats du projet.},
    keywords = "vid\'eo, r\'esum\'e automatique, traduction automatique, arabe, anglais.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/171.pdf"
}
